「無米不來」 中国「亞洲文明對話」只來4國領袖

（法新社）

被西方媒體認為是「傾國之力」舉辦的國際會議，又漏氣了。繼日前一帶一路峰會，幾乎大國領袖全缺席的情況下，昨天再舉辦的「亞洲文明對話大會」，只來4個國家領袖，讓外界訝異如此的冷清，學者批評，不大撒幣就不來了。

綜合媒體報導，這是5年之後，中國再召開亞洲文明對話大會，中國國家主席習近平相當重視，投入大量人力、物力，有意打造成一場聚集「亞洲和其他國家政要、有關國際組織負責人」，但是，根據中媒的統計，與會的亞洲國家領袖只有4位，分別是柬埔寨、新加坡、斯里蘭卡和亞美尼亞，另外一位領袖是日前才受到中國大筆補助款的希臘，希臘總統帕夫洛普洛斯是以「歐洲文明古國」的身份，參加大會。

《德國之聲》報導，對於如此冷清的開場與會者，歷史學者章立凡就諷「米不多了」，指上個一帶一路峰會，沒有宣布撒多少幣、也沒宣布下次開會日期，「群雞一看這樣，這次就學聰明了，無米不來」，還酸一下中國「當世界盟主為時尚早……」。

雖然與會政要有點冷清，但中國國家主席習近平仍舊到場致開幕辭，強調有人認為自己的人種和文明高人一等，執意改造甚至取代其他文明，是愚蠢的，做法是災難性的，指世界只有一個模式的文明，就太單調了，呼籲平等、尊重，摒棄傲慢和偏見，推動不同文明交流對話，和諧共生；這段話被解讀是說法美國總統川普聽的。

用錢買朋友

個英文釋名柒到
做乜鳩

文明
啱啱又報左用水泥汶平佛像面

英文做乜鳩

搵人扮呃自己國民都好呀

新加坡都算比面，其實係睇你點柒

搵埋香港國嚟嘛 咁咪多一國

朋友 我當你一世朋友

新加坡大厚道了

其他國家唔夠文明邊敢黎同你依個世界文明古國對話啊

馬來西亞呢？又話好friend？

支那而家窮啊,交唔足'朋友費'

台下好多面鏡 ...

777 係咪上咗去撐場呀

文明文明
得支那呢d無文明嘅人先會成日掛係口邊
大陸周街都貼標語 叫人文明xx 文明xx
堂堂一個文明古國 俾呢個政權管治幾十年變晒生番

新加坡要做世界仔嘛
想做國際中間人嘛

啲非洲佬都唔理你呀 HAHAHAHA

講fd梗係巴鐵啦,睇下先,咦?

共產黨搞到中國.......

亞洲文明喎 師兄

咁又點姐,希臘咪又係以歐洲文明身份出席

亞洲文明對話，個標題都好七下，"文明"連住多數都係"古國"。

Wakanda

嚟咗咪即係認自己係生番

新加坡
做乜尻 洗撚比面維尼咩

被西方媒體認為是「傾國之力」舉辦的國際會議，又漏氣了。繼日前一帶一路峰會，幾乎大國領袖全缺席的情況下，昨天再舉辦的「亞洲文明對話大會」，只來4個國家領袖，讓外界訝異如此的冷清，學者批評，不大撒幣就不來了。

大傻逼？

又係，拉定關線，等支那仆街佢就爽

中国文明一早比文革批晒

那裏來的文明

中國老頂俄羅斯呢？

俾面野新加坡一定做足

支那啲嘢真係柒到

嫖客：依家窮左，無女埋身了

埃及係非洲

柒到核爆

美國打緊敵人有邊個企去想被打埋一份

大東亞共榮圈

新加坡知今次支那仆街會拉埋香港仆 應該想到時做番香港個位

新加坡即係以前嘅香港

正面文章反面讀
有=無

雖然與會政要有點冷清，但中國國家主席習近平仍舊到場致開幕辭，強調有人認為自己的人種和文明高人一等，執意改造甚至取代其他文明，是愚蠢的，做法是災難性的，指世界只有一個模式的文明，就太單調了，呼籲平等、尊重，摒棄傲慢和偏見，推動不同文明交流對話，和諧共生；這段話被解讀是說法美國總統川普聽的。

文明同文化都唔識分 小學雞真係小學雞

惡法都扺抗唔到，仲妄想立國，你打完飛機好早抖啦

打工者
無錢同你做義工咩

唔係人地高, 係你低者

所謂四大文明古國而家全部都係shithole

除咗新加坡 其他垃撚圾 支那又贏

如果亞洲文明對話沒有其他國家參預, 中國或會成為唯一最大贏家

香港從來係政治外交無影響力，甚至可以話從來無點參與過

呢套咩黎

之前同台灣斷交國家去曬邊？

有咩問題

中國國家主席習近平仍舊到場致開幕辭，強調有人認為自己的人種和文明高人一等，執意改造甚至取代其他文明，是愚蠢的，做法是災難性的，指世界只有一個模式的文明，就太單調了，呼籲平等、尊重，摒棄傲慢和偏見，推動不同文明交流對話，和諧共生；

果然係博士級智者
麻煩每晚同自己講100次

新加玻真係國家界既Tyrion，頭幾個season既Tyrion，做侏儒幾識生存同做人

Google translate

好似仲柒過台灣

自己一直消滅緊其他人嘅文化 都可以咁正氣凜然咁講出口

可能諗住近近地是旦啦

有冇菲律賓？又話朋友既？

推簡滅繁拆佛像，偷呃拐騙不守諾
學人講文明? 要幾無恥先up得出口?

巨人之星

編文講緊領袖
個47國係指有派代表

有人問我 我就會講
但是無人來

咁講到有咩問題未

以利交者 利盡而交疏

呢四國咁夠朋友

咁老實，又唔係遠，幾個鐘飛機，點都會俾下面嘅

講緊自己高學歷既人果然係有自知之明

丟架

想做國際笑話咩